<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:p="http://world.episerver.com/feeds/EpiserverRSS20.xsd">
<channel>
<title>Novinky z komisí a výborů z Děčína</title>
<link>http://www.mmdecin.cz</link>
<description/>
<item>
<title>Sociální komise</title>
<link>
                https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/socialni-komise/6703-2025-zapis-03-socialni-a-zdravotni-komise-dne-20250226/file</link>
<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:37:39 +0000</pubDate>
<description>Sociální a zdravotní komise města Děčín se dne 26.2.2025 usnesla na zřízení
                sociálního fondu pro řešení krizových situací občanů (zavedení rozpočtové položky v
                rozpočtu odboru OSV pro příští rok). Zamítla žádost Nábytkové banky Ústeckého kraje
                o finanční dar (45 000 Kč) pro rok 2024 kvůli dlouhým čekacím lhůtám a problematické
                komunikaci, doporučujíc využít řádného dotačního řízení. Komise schválila dotace pro
                tři organizace poskytující unikátní služby v Děčíně (konkrétní částky v příloze).
                Ing. Olga Vonková předá konečné návrhy dotací ekonomickému odboru, který připraví
                materiál pro Radu města. Další jednání komise se uskuteční 2.4.2025. KS Jonáš
                poskytl v mrazech úkryt 14 osobám bez domova. Hledají se nové prostory pro
                K-centrum. Situace v DS Křešice je stabilizovaná.
            </description>
</item>
<item><title>Sportovní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/sportovni-komise-1/6763-2025-zapis-04-sportovni-komise-20250414/file</link><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:12:34 +0000</pubDate><description>Sportovní komise města Děčín se dne 14.4.2025 sešla k projednání dotací, změn dotačního programu a dalších záležitostí.  Schválila sníženou dotaci 30 000 Kč pro Sportovní klub Děčín na ME vodního póla 2025 ve Slovinsku (původně požadováno 45 000 Kč).  Projednala a schválila  návrhy změn dotačního programu na rok 2026, včetně prodloužení termínu podávání žádostí.  Komise navrhla změnu názvu akce „Sportovec roku“ na „Sportovci roku města Děčín“ s postupnou implementací.  Diskuse se vedla i o výstavbě sportovní haly Vokolkova, jejíž projekt byl Komisí pro urbanismus a architekturu zastaven.  Sportovní komise plánuje společné jednání s touto komisí k nalezení alternativních řešení.  Další jednání komise je plánováno na 21.5.2025.
</description></item><item><title>Školská komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/skolska-komise-1/5127-2022-zapis-01-skolska-komise-20221201/file</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:15:33 +0000</pubDate><description>První zasedání Školské komise Děčína (1.12.2022) schválilo jednací řád (9 hlasů pro) a projednalo návrh statutu (schválení na dalším zasedání).  Komise zahájila tvorbu plánu činnosti,  náměty mají členové zaslat do 13.1.2023.  Diskuse se zaměřila na aktualizaci školních řádů (zákaz elektronických cigaret a podobných výrobků) a mapování potřeb škol (materiální vybavení, majetek), které budou zpracovány a předloženy komisi.  Další zasedání se uskuteční 19.1.2023 v 11:00 na ZŠ a MŠ Děčín IX, Na Pěšině 330.  Finanční záležitosti nebyly projednávány.
</description></item><item><title>Školská komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/skolska-komise-1/6062-2024-zapis-12-skolska-komise-20240502/file</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:15:33 +0000</pubDate><description>Školská komise Děčína (2.5.2024) projednala financování nepedagogických pracovníků (bude vytvořen dotazník), vyhlášení ankety „Žák roku 2024“ (nominace do 22.5., vyhlášení 10.6.), bezpečnost na školách (proběhla diskuze a informace o školení od Policie ČR) a modernizaci učeben (dokončena na 3 ZŠ, další se chystají).  Mgr. Vít Průša nastolil otázku soutěže mobilních operátorů pro příspěvkové organizace.  Žádná finanční rozhodnutí ani doporučení pro radnici nebyla přijata.
</description></item><item><title>Komise pro urbanismus a architekturu</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/komise-pro-urbanismus-a-architekturu-1/6762-2025-zapis-komise-pro-urbanismus-a-architekturu-20250407/file</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:15:33 +0000</pubDate><description>Komise pro urbanismus a architekturu Děčína (7.4.2025) projednala:

* **Tělocvična ul. Vokolkova:**  Komise doporučuje přepracovat návrh nové tělocvičny ve spolupráci se sportovní komisí a městským architektem,  aby se zamezilo zbytečnému zvětšení a aby byla vhodná pro mládež a zájmové sporty.  Zvažuje se i využití haly v ul. Práce.

* **Výdejní box Alza v Želenicích:** Komise umístění nedoporučuje.  Otázka výdejních boxů bude řešena městským architektem.

* **Fontána na Labském nábřeží:**  Komise doporučuje zatím neprovádět nákladnou opravu nefunkční fontány,  ale pouze její zakonzervování (případně výsadbu květin),  jelikož je součástí plánované úpravy nábřeží.

* **Kancelář architekta města (KAM):** Komise doporučuje radě města co nejdříve vytvořit KAM s adekvátním personálním, prostorovým, technickým a finančním zabezpečením pro městského architekta.

Finanční dopady se týkají pouze potenciální opravy fontány a zřízení KAM.  Žádné konkrétní částky nebyly uvedeny.  Další jednání komise bude upřesněno.
</description></item><item><title>Dopravní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6451-2024-zapis-09-dopravni-komise-dne-20241120/file</link><pubDate>Fri, 15 Aug 2025 11:15:33 +0000</pubDate><description>Dopravní komise Děčína (20.11.2024) projednala několik důležitých bodů.  Uzavírka Litoměřické ulice (do konce prosince) vyvolala stížnosti občanů, kteří požadují zpomalení dopravy a přechody pro chodce.  Komise schválila projednání přechodu na křižovatce Růžové a Zelené ulice.  Problémy s dopravou u ZŠ a MŠ Malšovice, způsobené opravami na Ústecké ulici, by měly skončit začátkem prosince.  Komise podporuje řešení odklonu dopravy z této lokality.  Diskutovalo se o novém systému parkování (od 1.1.2026), zahrnujícím dvě zóny a digitální kontrolu, s předpokládaným nárůstem příjmů o 50-100% (nyní 6,8 mil. Kč). Plánované jsou i nové parkovací plochy.  Schválena byla úprava značení cyklostezky Žleb a projednán návrh na prodloužení ostrůvku na Komenského náměstí.  Město zaujalo negativní stanovisko k objízdné trase pro opravu Benešova mostu v Ústí n. L.  Komise doporučuje radě města řešit přechody pro chodce na Pivovarské ulici a chodník v ulici Vítězství/Litoměřická.  Zavedení poptávkového semaforu u zastávky Žlíbek bylo schváleno.  Další zasedání DK proběhne 11.12.2024.
</description></item></channel>
</rss>