<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:p="http://world.episerver.com/feeds/EpiserverRSS20.xsd">
<channel><item><title>Usnesení zastupitelstva města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-zm/2025-7/6952-usneseni-zm-7-250918-anonym/file</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:05:06 +0000</pubDate><description>Zastupitelstvo města Děčína na svém 7. zasedání (18.9.2025) schválilo program zasedání a zvolilo návrhovou komisi.  Byly schváleny dotace od Ústeckého kraje (modernizace separačních stanovišť) a Ministerstva práce a sociálních věcí (Domov se zvláštním režimem). Dále bylo schváleno přijetí dotace a předfinancování projektu dobíjecích stanic pro elektromobily (celkem 5.856.400 Kč vč. DPH, spolufinancování 1.984.400 Kč). Město schválilo prodej kanalizačních staveb společnosti Severočeská vodárenská a.s. a poskytnutí individuální dotace panu Graclíkovi (30.000 Kč) na knihu o festivalu Děčínská kotva.  Bylo zamítnuto prominutí smluvní pokuty společnosti MP-65. Založeno bylo Energetické společenství Děčín, z.s. a schválen grant z Evropské komise na projekt "EPC v Děčíně" (cca 9.483.375 Kč).  Zastupitelstvo revidovalo některá předchozí usnesení a schválilo prodej a směnu několika pozemků, včetně prodeje pozemků Správě železnic za 491.390 Kč + náklady. Některé záměry prodeje pozemků nebyly zveřejněny z důvodu ochrany osobních údajů.  Schváleny byly také dotační programy pro rok 2026 v oblasti zájmové činnosti, kultury a sportu.
</description></item><item><title>Školská komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/skolska-komise-1/6945-2025-zapis-23-skolska-komise-20250818/file</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:05:39 +0000</pubDate><description>Dne 18. 8. 2025 se konalo 23. jednání Školské komise v Děčíně.  Komise schválila návrh Dotačního programu "Podpora aktivit v oblasti zájmové činnosti na rok 2026" a doporučuje jeho schválení Radě města/Zastupitelstvu města.  Jednání se zúčastnilo 6 členů komise a jeden host.  Žádné další úkoly pro členy komise, magistrát ani vedení města nevyplynuly.  Program jednání byl vyčerpán v 09:15 hodin.  Bližší informace o obsahu dotačního programu nejsou v zápise uvedeny.
</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6944-usneseni-z-15-schuze-rady-mesta-ze-dne-02-09-2025/file</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:05:39 +0000</pubDate><description>Rada města Děčína na své 15. schůzi (2.9.2025) projednala a schválila prodej vozu Dacia Sandero za 51.200 Kč včetně DPH.  Doporučila zastupitelstvu schválení programu jeho 7. zasedání (18.9.2025) a vzít na vědomí termíny schůzí rady a zastupitelstva v roce 2026.  Rada vzala na vědomí statistické vyhodnocení úsekového měření v Děčíně-Bynově.

Schválila pořízení softwaru pro povodňovou komisi (173.596,28 Kč vč. DPH) od HYDROSOFT Veleslavín s.r.o. a doporučila zastupitelstvu přijmout dotaci na vybavení Domovů se zvláštním režimem a dotace od Ústeckého kraje na vybavení hasičů (město dofinancuje rozdíl).  Schválen byl bezúplatný převod nabíjecí stanice.

Rada schválila dodatek ke smlouvě na nábytek pro ZŠ Děčín II (navýšení o 50.336 Kč vč. DPH) a zadávací podmínky pro veřejnou zakázku na povrchové úpravy bytových objektů (8.000.000 Kč bez DPH).  Schválila přijetí dotace na projekt energetických úspor ve školách a revokaci usnesení o dotaci na DDM Březiny.  Projekt „Systém prevence odpadů" se realizovat nebude.

Dále rada doporučila zastupitelstvu schválení grantové dohody pro projekt „EPC v Děčíně" (cca 9.483.375 Kč) a založení Energetického společenství Děčín, z.s.  Rada vzala na vědomí monitoring veřejných zakázek a schválila dodatek ke smlouvě na demolici a výstavbu domova pro osoby se zdravotním postižením (navýšení o 2.497.430,90 Kč vč. DPH).  Vyhlášena bude zakázka na veřejné osvětlení (20.000.000 Kč bez DPH).  Vyloučen byl jeden účastník zakázky na zateplení DDM Teplická.

Rada doporučila zastupitelstvu vzít na vědomí výsledky hospodaření za I. pololetí 2025 a schválila změnu rozpočtu (navýšení výdajů a financování o 37.934 tis. Kč).  Vzal na vědomí informace o pohledávkách. Schválila zadání VZ na projektovou dokumentaci pro MŠ Liliová a doporučila zastupitelstvu zveřejnit záměr prodeje kanalizace společnosti Severočeská vodárenská.  Nesouhlasí s variantou studie potenciálu Zámecké Sýpky.  Schválila revokaci usnesení a uzavření dodatku ke smlouvě o výpůjčce.  Poskytla dotaci HC Děčín (23.290 Kč) a schválila zatížení pozemků věcným břemenem pro plynárenské zařízení.

Rada pověřila vydáním souhlasného stanoviska pro nájezdovou plošinu a schválila vydání souhlasu se zřízením elektropřípojek.  Schválila zveřejnění záměru výpůjčky pozemků pro akci „Oldřichovský potok". Doporučila zastupitelstvu schválit prodej pozemku v Prostřední Žlebu a nesouhlasí se zveřejněním záměru pronájmu/prodeje pozemků v Maxičkách a Děčíně.  Schválila opravu administrativní chyby v usnesení.  Schválila vydání souhlasného stanoviska pro dočasnou stavbu a doporučila zveřejnit záměr prodeje pozemku v Podmoklech.  Schválila výjimku z obecného postupu pro pořízení vybavení Domovu se zvláštním režimem. Jmenovala Bc. Vladimíru Andrássy ředitelkou Centra sociálních služeb Děčín. Povolila výjimku z počtu dětí v MŠ Děčín III a vzala na vědomí přerušení provozu MŠ Děčín XXXII. Schválila uplatnění nároků z vadného plnění a souhlasí se zřízením parkovacích míst. Schválila výjimku a uzavření smlouvy s HTF Consult s.r.o. na zajištění lodní dopravy.
</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6931-usneseni-z-14a-schuze-rady-mesta-ze-dne-25-08-2025/file</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:05:38 +0000</pubDate><description>Rada města Děčína na své 14A. schůzi dne 25. srpna 2025 schválila výjimku ze standardního postupu zadávání veřejných zakázek a objednala u společnosti VIAMONT Servis, a.s. dočasnou lávku pro pěší do ulice Jeronýmova.  Cena lávky činí 246.995,28 Kč bez DPH.  Toto rozhodnutí umožňuje rychlé řešení problému s nedostupností daného úseku.  Pro občany to znamená, že bude v ulici Jeronýmova zřízena dočasná lávka pro pěší.  Bližší informace o realizaci a termínu zprovoznění lávky by měly být brzy dostupné na webových stránkách města Děčína.
</description></item><item><title>Dopravní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6926-2025-zapis-08-dopravni-komise-dne-20250806/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Dopravní komise Děčína (6.8.2025) doporučila radě města revizi dopravního a pěšího informačního systému, prověření využití informačního systému Správy železnic na hlavním nádraží a zkapacitnění Krokovy ulice v souvislosti s revitalizací východního nádraží.  Stavba na Litoměřické ulici pokračuje, v září by měly být omezení zrušena.  Vznese se podnět k umístění laviček u dočasných autobusových zastávek.  Probíhá dopravní průzkum v ulicích Vítězství (parkování) a Vilsnická (rychlost). Krajská zdravotní řeší vjezd v Lužické ulici, s úbytkem 5 parkovacích míst; navrhují kompenzaci.  Otázka parkování u VZP se odkládá na rozhodnutí rady města.  Další zasedání komise je 10.9.2025.  Finanční aspekty jednotlivých projektů nebyly detailně probrány.
</description></item><item><title>Dopravní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6925-2025-zapis-07-dopravni-komise-dne-20250702/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Dopravní komise Děčína se 2.7.2025 zabývala úsekovými měřeními v Křešicích a Bynově (změna umístění radarů), žádostí občana ohledně dopravní situace v ulici Strážní (předána příslušným odborům), návrhy z participativního rozpočtu "Tvoříme Děčín" (posouzení realizovatelnosti), závadou na železničním přejezdu P11033 v ulici Ústecká (doporučeno jednání s vlastníky vlečky a provozovatelem dráhy), žádostí o semafor v Bynově (zamítnuto, doporučen semafor u Rehabilitace Kateřina) a hrozícím zrušením vlakové dopravy Střekov – Děčín od roku 2026 (doporučeno usilovat o její zachování).  Žádné finanční záležitosti nebyly explicitně zmíněny.  Další zasedání je naplánováno na 6.8.2025 v 10:00.
</description></item><item><title>Komise pro urbanismus a architekturu</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/komise-pro-urbanismus-a-architekturu-1/6927-2025-zapis-komise-pro-urbanismus-a-architekturu-20250625/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Komise pro urbanismus a architekturu v Děčíně dne 25. 6. 2025 projednala 25 návrhů z participativního rozpočtu „Tvoříme Děčín 2025“ s celkovým rozpočtem 2 250 000 Kč (max. 750 000 Kč na projekt).  Komise doporučila radě města k realizaci 16 návrhů, včetně revitalizace dětských hřišť, oprav památek a vybudovaní workoutového hřiště.  Některé projekty (např. transbordér přes Ploučnici, bezbariérové toalety u Mariánské louky) byly zamítnuty z důvodu překročení finančního limitu nebo negativních stanovisek OŽP či památkové péče.  Od září 2025 proběhne veřejné hlasování o vítězných projektech.  Komise navrhla vytvořit interaktivní mapu plánovaných projektů.  Některá rozhodnutí podléhají ještě dalším schválením (např. Dopravní komise).
</description></item><item><title>Školská komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/skolska-komise-1/6924-2025-zapis-22-skolska-komise-20250805/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Školská komise města Děčín se dne 5. srpna 2025 online sešla k 22. jednání.  Hlavním bodem jednání byla žádost Labské plavební společnosti s.r.o. o přehodnocení dotace na Dětský den pro školy v Děčíně 2025.  Společnost požádala o přesun 30 100 Kč z dotace na pohonné hmoty (původně 38 000 Kč) na mzdy, s odůvodněním závady na plavidle.  Komise však tento přesun jednomyslně zamítla a doporučila Radě města, aby žádost o změnu alokace finančních prostředků neschválila.  Z jednání nevyplynuly žádné další úkoly pro členy komise, magistrát ani vedení města.
</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6923-usneseni-z-14-schuze-rady-mesta-ze-dne-19-08-2025/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Rada města Děčína na své 14. schůzi (19.8.2025) projednala a přijala několik usnesení.  Zaregistrovala petici za zprovoznění přívozu v Dolním Žlebu a pověřila primátora odpovědí. Schválila přijetí daru 60 000 Kč od Technických služeb Děčín na vánoční trh (30.11.2025). Došlo ke změně v Komisi prevence kriminality – PhDr. Marcela Horáka nahradil Jan Sklenář jako předseda od 1.9.2025. Rada doporučila zastupitelstvu schválení dotací na modernizaci separačních stanovišť, pořízení dobíjecích stanic pro elektromobily a projekt „Podpora osob znevýhodněných na TP“.  Byly schváleny další žádosti o dotace na revitalizaci mateřské školy, zateplení ZŠ a revitalizaci Domu dětí a mládeže (všechny v rámci OP Spravedlivá transformace) a na Městské slavnosti.  Dále rada schválila  zprostředkování obchodu s energií pro město a jeho organizace. Zrušila jedno zadávací řízení a schválila výjimku ze směrnici pro smlouvu s Českou poštou ohledně voleb.  Byla schválena řada pronájmů a prodejů pozemků, dodatky ke smlouvám a změna rozpočtu o 40 332 000 Kč.  Schváleno bylo také několik dodatků ke smlouvám o dílo.
</description></item>
<item>
<title>Sportovní komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/sportovni-komise-1/6854-2025-zapis-06-sportovni-komise-20250623/file</link>
<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:46:17 +0000</pubDate>
<description>Sportovní komise města Děčín se 23.6.2025 sešla a projednala několik bodů.
                Byla prezentována zpráva z jednání Finančního výboru o činnosti komise (včetně
                katalogu sportu a webu decinsportuje.cz) a proběhla diskuse o výstavbě nové
                multifunkční sportovní haly (možné lokality: Vokolkova, Práce, Řezuz). Komise
                doporučila Radě města dotaci 15 000 Kč pro Klub vodních motoristů Děčín na
                reprezentaci ČR na MS v Maďarsku 2025. Dále se diskutovalo o dotačních programech
                kraje, aktualizaci webu Děčín sportuje a projektu „Trenéři do škol“, který by se měl
                rozšířit a propagovat. Další jednání komise je naplánováno na 1.9.2025. Robert Landa
                připraví zprávu o výstavbě haly pro komisi urbanismu, Ing. Tutko zprávu o rozšíření
                projektu „Trenéři do škol“.
            </description>
</item>
<title>Novinky z komisí a výborů z Děčína</title>
<link>http://www.mmdecin.cz</link>
<description/>
<item>
<title>Kulturní komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/kulturni-komise-1/6852-2025-zapis-05-kulturni-komise-20250623/file</link>
<pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
<description>Kulturní komise města Děčín (23.6.2025) projednala dotační program na
                kulturu pro rok 2026. Doporučila podávání žádostí ve dvou vlnách: 1. vlna
                1.12.-16.12.2025, 2. vlna 13.4.-28.4.2026. Žádost Miroslava Graclíka (400 000 Kč na
                knihu o festivalu Děčínská kotva) byla zamítnuta pro nízkou relevanci a vysoký
                rozpočet. Zhodnocení Městských slavností bylo pozitivní, Labefest měl nižší než
                očekávanou účast. Zásady poskytování finanční podpory zůstávají v platnosti s
                drobnou aktualizací. Další jednání komise proběhne v září 2025.
            </description>
</item>
<item>
<title>Komise pro urbanismus a architekturu</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/komise-pro-urbanismus-a-architekturu-1/6808-2025-zapis-komise-pro-urbanismus-a-architekturu-20250505/file</link>
<pubDate>Mon, 05 May 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
<description>Komise pro urbanismus a architekturu Děčína (5.5.2025) projednala 11 bodů.
                Doporučila radě města: instalaci nových hodin na Tyršově ulici (design jako v
                Podmoklech); úpravu parkoviště u zámeckého rybníka (obrubníky, zatravnění, zeleň);
                převedení problému parkování u VZP na Dopravní komisi; vytvoření pracovního týmu pro
                pozemkové úpravy (spolupráce s Státním pozemkovým úřadem a externím krajinářem);
                umístění food courtu v areálu bývalé tržnice na Husově náměstí; prověření opravy
                schodů u kostela sv. Kříže; kombinaci volnočasových aktivit a parkoviště v Bynově;
                odstranění nátěru z kotvy na nábřeží; prověření možnosti zastřešení zastávky MHD u
                prodejny Technik (možnost dotace); řešení oplocení a průchodnosti dětského hřiště na
                Labské; a řešení průchodnosti parku u ČEZ. Finanční otázky nebyly detailně
                projednány, ale zmíněna je možnost dotace na zastřešení zastávky MHD. Další jednání
                komise bude upřesněno.
            </description>
</item>
<item>
<title>Dopravní komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6833-2025-zapis-06-dopravni-komise-dne-20250604/file</link>
<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
<description>Dopravní komise Děčína (4.6.2025) projednala několik bodů. Doporučila radě
                města instalaci úsekového měření rychlosti u Libverdy po předchozím skrytém měření
                rychlosti. Zamítla obousměrný cyklistický provoz v Liberecké ulici pro nedostatek
                prostoru. Potvrdila zachování krátkodobého parkování u VZP, řešeného již dříve. Dále
                doporučila řešit údržbu zeleně kolem komunikací, zajistit bezpečný pohyb chodců u
                zastávky Netex na Teplické ulici během uzavírky mostu v Mojžíři (náhradní autobusová
                doprava 24.-29.6.2025, 22:00-04:00) a zajistit informovanost veřejnosti o dopravě na
                Tyršově mostě. Další zasedání je 2.7.2025. Finanční záležitosti nebyly zmíněny.
            </description>
</item>
<item>
<title>Sociální komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/socialni-komise/6834-2025-zapis-06-socialni-a-zdravotni-komise-dne-20250611/file</link>
<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:32:53 +0000</pubDate>
<description>Sociální a zdravotní komise města Děčín se 11. 6. 2025 sešla k projednání
                dotací a dalších záležitostí. Schválila změnu účelu dotace pro organizaci Indigo
                Děčín z.s. (původně tábor s pobytem, nyní příměstský tábor), ale s navrženým
                snížením dotace z 30 000 Kč na 18 000 Kč. Diskuse se vedla o transparentnosti
                výpočtu dotací, s cílem zlepšit ji v září po obdržení dat z benchmarkingu. Vedoucí
                OSV informovala o zrušeném výběrovém řízení na ředitele Centra sociálních služeb,
                probíhající rekonstrukci AD Benešovská a aktivitách na podporu pěstounství (nízký
                počet pěstounů v Děčíně). Další jednání komise je plánováno na 8. 9. 2025.
            </description>
</item>
</channel>
</rss>