<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:p="http://world.episerver.com/feeds/EpiserverRSS20.xsd">
<channel><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/7108-usneseni-z-20b-schuze-rady-mesta-ze-dne-01-12-2025/file</link><pubDate>Fri, 05 Dec 2025 07:05:44 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na zasedání 1. prosince 2025 doporučila zastupitelstvu schválit nové odměňování pro neuvolněné funkcionáře s platností od 1. ledna 2026. Návrh stanovuje výši měsíčních odměn pro členy zastupitelstva, rady, výborů a komisí. Upravuje také odměny při souběhu více funkcí, náhradu ušlého výdělku pro podnikatele a odměny pro členy výborů a komisí, kteří nejsou zastupiteli.

Dále rada doporučila ke schválení rozpočet města na rok 2026. Ten je navržen s příjmy ve výši 1 756 099 tis. Kč, výdaji 1 871 058 tis. Kč a financováním, které pokryje rozdíl, ve výši 114 959 tis. Kč. O obou návrzích bude s konečnou platností rozhodovat zastupitelstvo města.</description></item><item><title>Finanční výbor</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/financni-vybor/2025-8/7103-8-2025-zapis-financniho-vyboru-ze-dne-10-11-2025/file</link><pubDate>Mon, 01 Dec 2025 07:06:38 +0000</pubDate><description>Finanční výbor na zasedání 10. listopadu 2025 projednal zprávu o činnosti organizace Děčínská sportovní. Ředitel aquaparku upozornil na jeho špatný technický stav a nutnost kompletní rekonstrukce, aby mohl konkurovat okolním městům. Mezi nejvážnější problémy patří zatékání do střechy, havarijní stav vchodu a povolení k vypouštění vody, které končí 31. 12. 2026. Výbor vzal zprávu na vědomí.

Dále byl výbor seznámen s přípravou rozpočtu města na rok 2026. K dofinancování rozestavěných staveb (cca 312 mil. Kč) a zahájení nových (cca 56 mil. Kč) se počítá s využitím kontokorentního úvěru ve výši 100 mil. Kč a finančních zůstatků z roku 2025. Přednostně budou zahajovány akce s již přiznanou dotací.

Dne 1. prosince 2025 se bude konat seminář pro zastupitele k návrhu rozpočtu, po kterém bude následovat další jednání finančního výboru. V budoucnu se výbor zaměří také na rozvojovou zónu Východní nádraží či koncepci školství.</description></item><item><title>Kontrolní výbor</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/kontrolni-vybor/2025-9/7102-8-2025-zapis-kontrolniho-vyboru-ze-dne-29-10-2025/file</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 07:04:23 +0000</pubDate><description>Kontrolní výbor Zastupitelstva města Děčín zasedal dne 29. října 2025. Hlavním bodem jednání byla kontrola dříve zadaných úkolů.

Výbor rozhodl o dočasném ukončení dvou šetření. Prověřování zakázek na Odboru komunálního rozvoje (OKD) nebude pokračovat, dokud nebude ukončeno šetření Policie ČR. Obdobně se výbor nebude dále zabývat záležitostí zápůjčky knih na děčínském zámku, a to až do skončení probíhajícího soudního sporu.

Oba úkoly byly ze strany výboru formálně ukončeny s tím, že se k nim případně vrátí po rozhodnutí policie či soudu. Z dřívějšího jednání však nadále trvá úkol pro Radu města sledovat průběh vnitřní kontroly zadávání zakázek na OKD.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/7104-usneseni-z-20a-schuze-rady-mesta-ze-dne-27-11-2025/file</link><pubDate>Sat, 29 Nov 2025 07:04:20 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na svém zasedání dne 27. listopadu 2025 schválila několik klíčových bodů.

Byla vyhlášena veřejná zakázka na projekt inteligentní autobusové zastávky v Tyršově ulici s předpokládanou hodnotou přes 8,4 milionu Kč bez DPH. Město také plánuje nákup tří nových užitkových elektromobilů v hodnotě 2,7 milionu Kč bez DPH.

U probíhající stavby bezbariérovosti v ZŠ Bezručova schválila rada navýšení ceny o více než 775 tisíc Kč bez DPH a zároveň prodloužení termínu dokončení části prací o 15 kalendářních dnů.

Bylo rozhodnuto o zadání veřejné zakázky na pojištění majetku města společnosti DIRECT pojišťovna, a.s. Roční cena pojistného bude činit přibližně 4,7 milionu Kč. Rada také schválila vybudování nového odběrného místa elektřiny pro objekt v Maroldově ulici za 158 tisíc Kč bez DPH.</description></item><item><title>Sociální komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/socialni-komise/7096-2025-zapis-08-socialni-a-zdravotni-komise-dne-20251013/file</link><pubDate>Thu, 27 Nov 2025 07:05:28 +0000</pubDate><description>Sociální a zdravotní komise na svém jednání dne 13. 10. 2025 řešila především transparentnost přidělování dotací v sociální oblasti. Cílem je vytvořit nový, srozumitelný model výpočtu dotací, který bude předložen zastupitelstvu. Komise se inspirovala postupy jiných měst, kde se obvykle zastupitelům předkládá finální návrh částek a vzorec výpočtu, nikoliv podrobná kalkulace pro každou žádost.

Pro občany jsou důležité informace o řešení nejisté budoucnosti Křesťanského společenství Jonáš, které poskytuje klíčové služby lidem bez přístřeší. Město také čeká na výsledek žádosti o dotaci na převzetí stomatologické ordinace a zabývá se žádostí o investiční podporu pro organizaci JURTA, o.p.s.

Do 31. 12. 2025 má být připraven nový model výpočtu dotací, který zohlední specifika jednotlivých sociálních služeb. Příští jednání komise se uskuteční 10. 11. 2025.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/7095-usneseni-z-20-schuze-rady-mesta-ze-dne-18-11-2025/file</link><pubDate>Wed, 26 Nov 2025 07:04:54 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na svém zasedání 18. listopadu 2025 schválila nákup alkohol testeru pro městskou policii za téměř 60 tisíc Kč a pořízení nové cisternové stříkačky pro JSDH Boletice nad Labem. Hasičský záchranný sbor obdrží od města jako dar tablet iPad Pro s příslušenstvím.

Rada schválila rozpočtová opatření, která navyšují příjmy i výdaje města o více než 9,3 milionu Kč. Souhlasila s podáním žádostí o dotace na projekty pro ohrožené mladé lidi a na územní studii krajiny. Doporučila také přijetí dotace na nákup vozidel s alternativním pohonem. Byla udělena výjimka pro zajištění ostrahy festivalu Labefest 2026.

V oblasti školství byly schváleny rozpočty příspěvkových organizací na rok 2026 a přijetí daru 150 tis. Kč pro Dům dětí a mládeže na podporu handicapovaných dětí. Důležitou informací pro rodiče je přerušení provozu mateřských škol o vánočních prázdninách od 22. 12. 2025 do 2. 1. 2026.

Rada projednala řadu majetkových záležitostí, jako pronájmy a prodeje pozemků, a doporučila program 10. zasedání zastupitelstva města, které se uskuteční 11. prosince 2025.</description></item><item><title>Usnesení zastupitelstva města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-zm/2025-7/7091-usneseni-zm-9-251120/file</link><pubDate>Tue, 25 Nov 2025 07:05:20 +0000</pubDate><description>Zastupitelstvo města Děčín na svém zasedání 20. listopadu 2025 schválilo několik klíčových bodů. Byla odsouhlasena oprava Tyršova mostu, na kterou město přijme dotaci přes 11 milionů Kč. Schválen byl také projekt "Spravedlivá transformace - Personální kapacita pro ZŠ Děčín" s předfinancováním a spolufinancováním v celkové výši přes 26 milionů Kč.

Pokračovat bude participativní rozpočet "Tvoříme Děčín 2026", na jehož realizaci v roce 2027 byla vyčleněna částka 2,25 milionu Kč. Zastupitelé schválili dohodu o splátkách dluhu ve výši 327 tisíc Kč s nájemcem zámecké restaurace. Dále byla uzavřena smlouva s obcí Huntířov o zajišťování činnosti obecní policie.

Byl prodloužen termín pro zprovoznění azylového domu v Benešovské ulici na 30. září 2026. Zastupitelstvo také řešilo řadu majetkových záležitostí, včetně prodejů, výkupů a zveřejnění záměrů prodeje městských pozemků.</description></item><item><title>Komise pro urbanismus a architekturu</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/komise-pro-urbanismus-a-architekturu-1/7062-2025-zapis-komise-pro-urbanismus-a-architekturu-20251006/file</link><pubDate>Sat, 15 Nov 2025 07:05:05 +0000</pubDate><description>Komise pro urbanismus a architekturu na svém jednání 6. 10. 2025 projednala několik klíčových projektů.

Pro zanedbaný prostor přednádraží v Podmoklech komise doporučila okamžitý plán údržby, který zastaví jeho chátrání (opravy povrchů, péče o zeleň, změna parkování). Tím vznikne čas na přípravu celkové revitalizace. Náhradní autobusové zastávky by se měly přesunout do ulice Práce. U Komenského náměstí komise podpořila pokračování v dílčích úpravách a přípravu větší proměny v budoucnu.

U plánované tělocvičny v ulici Vokolkova bude vypsána architektonická soutěž, která vybere jednoho projektanta pro všechny fáze projektu.

Komise nedoporučila prodat pozemky ve Starém Městě Povodí Labe pro stavbu parkoviště u sjezdu do Labe. Navrhla pro tento účel využít sousední, již zpevněné plochy.</description></item><item><title>Sportovní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/sportovni-komise-1/7063-2025-zapis-08-sportovni-komise-20251013/file</link><pubDate>Fri, 14 Nov 2025 07:05:15 +0000</pubDate><description>Sportovní komise města Děčín zasedala 13. října 2025. Hlavním bodem byla příprava ankety Sportovec roku 2025. Nominace bude možné podávat od 1. listopadu do 14. prosince 2025, slavnostní vyhlášení je naplánováno na 12. února 2026. Komise doporučila upravit pravidla: v kategorii „Celoživotní činnost“ nebude možné ocenit někoho, kdo cenu již dříve obdržel. Budou také upřesněna kritéria pro kolektivy.

Komise projednala stav přípravy nové sportovní haly. Pro její stavbu je nyní klíčové nastavení přesných parametrů a uspořádání architektonické soutěže. Odhadovaný termín dokončení stavby je v roce 2029.

Dále byla doporučena k proplacení faktura za správu portálu decinsportuje.cz za období leden až září 2025.

Příští jednání sportovní komise je naplánováno na 16. prosince 2025.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/7061-usneseni-z-19-schuze-rady-mesta-ze-dne-04-11-2025/file</link><pubDate>Thu, 13 Nov 2025 07:05:11 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na svém jednání 4. listopadu 2025 schválila rozsáhlou reorganizaci magistrátu s účinností od 1. ledna 2026. Vznikne nový Odbor vnitřních věcí a vnějších vztahů, dojde k přesunům řady oddělení a celkový počet zaměstnanců města bude stanoven na 305.

Pro občany jsou důležitá nová pravidla a ceník pro přidělování městských bytů, která začnou platit také od 1. ledna 2026. Rada doporučila zastupitelstvu schválit program jeho zasedání, které se uskuteční 20. listopadu 2025.

V oblasti financí rada doporučila zastupitelstvu vyčlenit 2,25 mil. Kč na participativní rozpočet „Tvoříme Děčín 2026“. Schválila také navýšení nákladů na modernizaci MŠ Májová o zhruba 602 tis. Kč a zadala zakázku na odstranění stavby v Březinách za téměř 3 mil. Kč.

Mezi dalšími body bylo schválení smlouvy o spolupráci na projektu kanalizace v Děčíně-Bělé a podání žádosti o dotaci na rekonstrukci zahrady MŠ Školní.</description></item><item><title>Osadní výbor Křešice</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/osadni-vybor-kresice/2025-12/7015-3-2025-zapis-osadniho-vyboru-kresice-ze-dne-09-10-2025/file</link><pubDate>Tue, 04 Nov 2025 07:05:43 +0000</pubDate><description>Osadní výbor Křešice na schůzi 9. října 2025 zhodnotil uplynulé období. Akce jako Dětský den a společné výlety byly hodnoceny kladně. Výbor navázal spolupráci s Domovem pro seniory s cílem prohloubit sousedské vztahy a pořádat společné akce.

Výbor upozorňuje na naléhavou potřebu urychleně instalovat již schválené dopravní značení u Domova pro seniory pro zvýšení bezpečnosti. Zároveň hledá dobrovolníky pro instalaci nové vývěsky na plot MŠ. Do budoucna se navrhuje střídat umístění kontejneru v rámci akce Ukliďme Děčín.

Plánované podzimní akce jsou: Halloweenská party (31. 10. - 1. 11.), Vzpomínkové odpoledne se starými fotografiemi (8. 11.), Běh na Chlum (23. 11.) a Rozsvěcení vánočního stromečku (28. 11.).

Důležité upozornění pro občany: Vzhledem k nedávným kriminálním činům výbor apeluje na zvýšenou opatrnost a řádné zabezpečení obydlí. Finanční záležitosti nebyly na programu jednání.</description></item><item><title>Osadní výbor Dolní Žleb</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/osadni-vybor-dolni-zleb/2025-11/7016-2-2025-zapis-osadniho-vyboru-dolni-zleb-ze-dne-19-09-2025/file</link><pubDate>Mon, 03 Nov 2025 07:05:48 +0000</pubDate><description>Osadní výbor Dolní Žleb informuje o dočasné uzavírce viaduktu v Horním Žlebu, která proběhne na několik dní na konci září 2025 z důvodu rekonstrukce. Výbor žádá, aby byli občané o podobných omezeních včas informováni.

Výbor uvítal lokální opravy komunikace z Prostředního do Dolního Žlebu, ale zároveň upozorňuje na přetrvávající havarijní stav silnice od železniční zastávky k č.p. 1. Výbor také vyjádřil nespokojenost s tím, že stále nebyl zprovozněn přívoz. Nadále se pokračuje v přípravě projektu na výstavbu dětského hřiště.

Byla oceněna oprava zdi kostela Nejsvětější Trojice. Výbor potvrdil, že i v roce 2026 uspořádá oblíbenou akci Noc kostelů, na jejíž financování bude žádat o podporu Nadaci Via. Z praktických záležitostí bylo navrženo zrušení duplicitního odpadkového koše u vlakové zastávky a byla podána žádost o pravidelné vyprazdňování koše na hřišti.

Výbor poděkoval občanům za svépomocné práce a dobrovolnou údržbu městského majetku.</description></item><item><title>Dopravní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/7020-2025-zapis-10-dopravni-komise-dne-20251015/file</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 07:05:07 +0000</pubDate><description>Dopravní komise Děčína jednala 15. října 2025 a přijala několik doporučení pro radu města.

V souvislosti s plánovanou revitalizací prostoru před hlavním nádražím komise doporučila přednostně řešit úpravu parkoviště za poštou a plochy za výpravnou DPMD. Zahájení realizace se odhaduje na rok 2029.

Na základě stížnosti na rychlou jízdu nákladních vozidel v Litoměřické ulici komise doporučila ověřit skutečnou rychlost pomocí radaru a podle výsledků přijmout opatření. Návrh na úpravu značení kvůli komplikacím na Novém mostě byl vyhodnocen jako nadbytečný.

Komise také řešila parkování vozidel, která svými rozměry přesahují vyznačená stání. Navrhla nevytvářet nové zákazy, ale důsledněji vymáhat stávající předpisy a dopravní značení.

Příští zasedání komise se uskuteční 12. listopadu 2025.</description></item><item><title>Kulturní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/kulturni-komise-1/7019-2025-zapis-06-kulturni-komise-20251001/file</link><pubDate>Sat, 01 Nov 2025 07:04:53 +0000</pubDate><description>Kulturní komise na jednání 1. 10. 2025 zhodnotila letní kulturní akce a doporučila schválit dvě individuální dotace: 20 000 Kč pro festival Tóny nad městy a 10 500 Kč pro spolek STO Z LEDU VEN. Pro žadatele o dotace na rok 2026 byly stanoveny dvě uzávěrky pro podání žádostí: 30. 11. 2025 a 31. 3. 2026, přičemž celkový rozpočet je 2,2 mil. Kč. Informační seminář pro žadatele proběhne 13. 10. 2025.

Labefest 2026 bude nově plně v režii Městského centra kultury s rozpočtem sníženým na maximálně 3,5 mil. Kč. Koncept počítá s jednou hlavní scénou a větším zaměřením na rodiny.

Komise také projednala plán na odkup „Děčínského obrazu“ za 350 000 Kč. Město navrhuje vyhlásit veřejnou sbírku a zavazuje se dorovnat vybranou částku v poměru 1:1 (maximálně do výše 175 000 Kč). V diskusi byla zmíněna i postupná obnova soch na kašně.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/7018-usneseni-z-18-schuze-rady-mesta-ze-dne-21-10-2025/file</link><pubDate>Fri, 31 Oct 2025 07:04:51 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na své schůzi 21. října 2025 nedoporučila zastupitelstvu prodej polikliniky Weberova. Naopak doporučila uzavřít smlouvu s obcí Huntířov o působení děčínské městské policie na jejím území.

Z participativního rozpočtu byly schváleny k realizaci projekty Hřiště na Mariánské louce, Zábava na kole pro malé i velké a Javorová alej s lavičkami. Rada také doporučila přijetí dotace přes 11 mil. Kč na opravu Tyršova mostu a významné dotace na posílení personálních kapacit základních škol.

V oblasti veřejných zakázek byla snížena cena obnovy Podmokel o 4,3 mil. Kč, ale navýšena cena rekonstrukce komunikace v Dolním Žlebu o 6,6 mil. Kč. Dále byl schválen plán zimní údržby na období 2025/2026 a doporučen výkup nemovitostí v Podmoklech za 13 mil. Kč.

Pro rodiče je důležitá informace, že několik základních a mateřských škol vyhlásilo na konci října 2025 volné dny či přerušení provozu.</description></item><item><title>Finanční výbor</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/financni-vybor/2025-8/7014-7-2025-zapis-financniho-vyboru-ze-dne-13-10-2025/file</link><pubDate>Thu, 30 Oct 2025 07:05:09 +0000</pubDate><description>Finanční výbor na jednání dne 13. 10. 2025 řešil několik klíčových témat. Hlavním bodem byla příprava rozpočtu na rok 2026, který čelí vážným problémům. Požadavky na výdaje převyšují možnosti města o zhruba 1,69 miliardy Kč, proto bude vedení města 17. 10. 2025 jednat o nezbytných škrtech.

Výbor se zabýval také podnětem na prověření hospodárnosti smlouvy na monitoring skládky Orlík III. Požaduje po magistrátu srovnání cen a doložení dokumentů ke změnám ceny, aby se zjistilo, zda je postup města ekonomický.

Důležitou informací je, že město neuspělo při jednání o úvěru na revitalizaci Teplické ulice v Podmoklech a musí pro tuto akci najít náhradní financování.

Výbor dále vzal na vědomí zprávu o hospodaření Zámku Děčín za rok 2024 a byl informován o nové koncepci akce Labefest 2026, která bude zaměřena na rodiny s rozpočtem 3,5 milionu korun.</description></item><item><title>Kontrolní výbor</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/kontrolni-vybor/2025-9/7013-7-2025-zapis-kontrolniho-vyboru-ze-dne-23-09-2025/file</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 07:05:03 +0000</pubDate><description>Souhrn jednání Kontrolního výboru Zastupitelstva města Děčín ze dne 23. září 2025.

Hlavním tématem jednání byl prodej areálu Maxičky. Kupní smlouva z roku 2017 není ze strany vlastníka, společnosti Armex, plněna a areál nechátrá. Výbor vyzval k urychlenému uzavření dodatku ke smlouvě, který by měl zlepšit pozici města v této záležitosti.

Výbor se dále zabýval výsledkem vnitřní kontroly na Odboru komunálního developmentu (OKD), která potvrdila pochybení. Případem se nyní zabývá Policie ČR a výbor zaujme stanovisko až po skončení jejího šetření.

V kauze zápůjčky knih na zámku Děčín byla vrácena dotace a spor dále řeší soud. Celá záležitost stále není uzavřena.

Příští zasedání kontrolního výboru je naplánováno na 29. října 2025.</description></item><item><title>Usnesení zastupitelstva města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-zm/2025-7/7007-usneseni-zm-8-251023-anonym/file</link><pubDate>Sat, 25 Oct 2025 07:04:39 +0000</pubDate><description>Stručný souhrn usnesení Zastupitelstva města Děčín z 23. 10. 2025.

Zastupitelstvo schválilo novou obecně závaznou vyhlášku o místním poplatku za odpady, která vstoupí v platnost 1. ledna 2026. Dále byl schválen dotační program na podporu sociálních věcí a rodiny pro rok 2026 a nový akční plán Koncepce bydlení.

V finanční oblasti byla schválena kompenzace za veřejnou dopravu za 1. pololetí 2025 ve výši 50,8 milionu Kč. Město také přijme dotace na pořízení nové hasičské cisterny pro JSDH Boletice a zajistí její dofinancování. Schválen byl dar ve výši 336 tisíc Kč pro MAS Labské skály na projekt rozvoje vzdělávání. Zastupitelé naopak odmítli nabídku na koupi polikliniky Weberova.

V majetkové oblasti zastupitelstvo schválilo prodej několika kanalizačních staveb Severočeské vodárenské společnosti a projednalo řadu záměrů na prodej, výkup a směnu pozemků v různých katastrálních územích města, zejména v Podmoklech, Březinách a Bynově.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/7005-usneseni-z-17a-schuze-rady-mesta-ze-dne-16-10-2025/file</link><pubDate>Fri, 24 Oct 2025 07:04:42 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na svém jednání 16. října 2025 schválila několik klíčových bodů týkajících se městských projektů.

U projektu bezbariérovosti ZŠ Bezručova došlo k navýšení ceny o téměř 478 tisíc Kč a prodloužení termínu dokončení o 28 dní. Podobně u sportovní haly v Maroldově ulici byla schválena vícepráce, která zvýší náklady o více než 3,1 milionu Kč a posune termín dokončení o 65 dní.

Dále rada schválila zadání zakázky na zpracování projektové dokumentace pro bytový dům v ulici Spojenců. Zakázku v hodnotě 1,48 milionu Kč bez DPH získá společnost Atelier Schmidt s.r.o.</description></item><item><title>Sociální komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/socialni-komise/6995-2025-zapis-07-socialni-a-zdravotni-komise-dne-20250908/file</link><pubDate>Thu, 16 Oct 2025 07:05:16 +0000</pubDate><description>Sociální a zdravotní komise Děčín jednala dne 8. září 2025. Komise doporučila podpořit žádost organizace JURTA, o.p.s., o investiční příspěvek 2,1 mil. Kč na dokončení projektu komunitního bydlení pro osoby s postižením. Naopak nebyly podpořeny individuální žádosti organizací Rom-Unity z.s. a ALZHEIMER HOME Česká Lípa; obě byly odkázány na standardní dotační řízení.

Komise urgentně doporučila Radě města zabývat se finanční krizí Křesťanského společenství Jonáš, kterému hrozí ukončení klíčové služby pro lidi bez domova. Organizaci chybí přibližně 500 tis. Kč do konce roku.

Pro občany je důležitou zprávou příslib finanční podpory 250 tis. Kč pro novou stomatologickou ordinaci, která by měla převzít až 2 tisíce stávajících pacientů a pomoci tak zajistit dostupnost zubařské péče.

Byl schválen dotační program pro sociální oblast na rok 2026 s celkovou částkou 9 mil. Kč. Příští jednání komise se uskuteční 13. října 2025.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6993-usneseni-z-17-schuze-rady-mesta-ze-dne-07-10-2025/file</link><pubDate>Wed, 15 Oct 2025 07:05:11 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na svém zasedání 7. října 2025 schválila nový ceník kopírovacích služeb magistrátu, platný od 9. 10. 2025. Zastupitelstvu doporučila ke schválení novou obecně závaznou vyhlášku o místním poplatku za odpadové hospodářství, která by měla platit od 1. 1. 2026.

K hlavním finančním bodům patřilo doporučení schválit kompenzaci za MHD ve výši 50,8 mil. Kč, vyhlášení veřejné zakázky na pojištění majetku města v hodnotě 26 mil. Kč a schválení záměru na vypracování Analýzy bydlení, průmyslu a veřejných infrastruktur za 1,35 mil. Kč. Město také přijme dotace na novou hasičskou stříkačku pro JSDH Boletice.

V sociální oblasti byla schválena dotace 100 tis. Kč pro Křesťanské společenství Jonáš, naopak zamítnuta byla žádost subjektu ALZHEIMER HOME. Rada také řešila řadu majetkových záležitostí, včetně pronájmů a prodejů pozemků, a souhlasila s pronájmy tělocvičen v několika základních školách.</description></item><item><title>Dopravní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6959-2025-zapis-09-dopravni-komise-dne-20250910/file</link><pubDate>Wed, 01 Oct 2025 07:05:41 +0000</pubDate><description>Dopravní komise na zasedání 10. září 2025 projednala projekt na realizaci dobíjecích míst pro elektromobily. Projekt s dotací má být dokončen do konce roku 2027 na devíti lokalitách ve městě, například u sportovní haly, v Bynově u Penny nebo u ZOO. Nová místa vzniknou na úkor stávajících parkovacích stání.

Komise doporučila radě města prověřit možnost ořezu stromů a legalizace parkování v ulici U Tvrze, kde je komplikován provoz autobusů. Opakovaně také podpořila realizaci parkovacího domu v Želenicích. Dále byla radě města doporučena konkrétní varianta řešení křižovatky v Litoměřické ulici.

Pro občany je důležitá informace o úplné uzavírce železničního přejezdu v Přípeři pro vozidla, která proběhne v termínu od 26. do 31. října 2025. Průchod pro pěší zůstane zachován. Komise také upozornila na nefunkční správu a opravy komunikací ve městě.</description></item><item><title>Komise pro urbanismus a architekturu</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/komise-pro-urbanismus-a-architekturu-1/6960-2025-zapis-komise-pro-urbanismus-a-architekturu-20250825/file</link><pubDate>Tue, 30 Sep 2025 07:05:53 +0000</pubDate><description>Komise pro urbanismus a architekturu na jednání 25. srpna 2025 projednala záměr vybudování cesty přes Mariánskou louku. S navrženou trasou nesouhlasila a doporučila radě města zadat vypracování komplexní studie celého parku. Komise také apelovala na město, aby neodkladně vyřešilo problém chybějících veřejných toalet v parku a okolí a dořešilo úpravy v předpolí nové lávky.

V reakci na požadavek na plakátovací sloup v Křížové ulici komise doporučila zvážit pořízení moderních informačních panelů s technologií E-ink na vhodná místa ve městě.

Komise dále projednávala revitalizaci přednádražního prostoru v Podmoklech. V současné době město počítá s provedením nejnutnějších oprav zchátralých povrchů, přičemž větší koncepční změna tohoto prostoru je úkolem do budoucna. Další body, jako hierarchie veřejných prostranství, byly projednány bez konkrétního závěru.</description></item><item><title>Sportovní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/sportovni-komise-1/6958-2025-zapis-07-sportovni-komise-20250901/file</link><pubDate>Mon, 29 Sep 2025 07:05:24 +0000</pubDate><description>Sportovní komise na svém jednání 1. září 2025 zhodnotila úspěšný projekt Trenéři ve škole, do kterého je zapojeno 10 děčínských ZŠ. Komise doporučila v projektu pokračovat, rozšířit jej na další školy a nadále ho financovat z rozpočtu města.

Komise také projednala individuální dotace. Radě města doporučila schválit podporu 30 000 Kč pro HC Děčín na baráž dorostu a 3 000 Kč pro spolek Veteráno na mistrovství světa. Žádost TKC Děčín naopak doporučená nebyla, protože spadá do již podpořené celoroční činnosti.

V diskuzi se řešil projekt multifunkční sportovní haly a omezení využívání sportoviště ve škole v Křešicích. Nový dotační titul pro sport na rok 2026 bude představen na semináři dne 11. září 2025. Příští jednání komise se uskuteční 13. října 2025.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6956-usneseni-z-16-schuze-rady-mesta-ze-dne-16-09-2025/file</link><pubDate>Sun, 28 Sep 2025 07:04:35 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na zasedání 16. 9. 2025 schválila hospodaření Dopravního podniku za rok 2024 a stanovila odměny jeho orgánům. Souhlasila s novým konceptem festivalu Labefest 2026 s náklady do 3,5 mil. Kč a schválila rozpočtové opatření, které navyšuje příjmy i výdaje města na rok 2025 o téměř 9 mil. Kč.

Rada schválila program Vánoc 2025 a nákup nové světelné výzdoby za 278 tis. Kč. Dále odsouhlasila smlouvu na sochařskou výzdobu kašny na Masarykově náměstí a doporučila zastupitelstvu schválit dotační programy na podporu kultury, sportu a zájmové činnosti pro rok 2026.

V oblasti dopravy bylo schváleno pořízení dalšího úsekového měření rychlosti za 1,39 mil. Kč a přesun stávajícího radaru v Bynově. Město také přijme dotaci na obnovu zeleně v lokalitě Želenice a bude modernizovat stanoviště pro tříděný odpad.

Rada se zabývala také řadou majetkových záležitostí, jako jsou pronájmy a prodeje pozemků, a schválila plán svatebních obřadů na první pololetí 2026. Řešila i provozní záležitosti škol a sociálních služeb, včetně přijetí darů na projekt Obědy pro děti.</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6964-usneseni-z-16b-schuze-rady-mesta-ze-dne-23-09-2025/file</link><pubDate>Sat, 27 Sep 2025 07:46:15 +0000</pubDate><description>Rada města Děčín na své schůzi dne 23. září 2025 schválila dodatek ke smlouvě týkající se veřejné zakázky „Obnova Dlouhé jízdy a restaurování Růžové zahrady a Sala terreny – stavební práce“.

V důsledku nutných víceprací a po odečtení méněprací se smluvní cena za projekt navyšuje o 2 477 805,07 Kč bez DPH. Pro občany to znamená, že termín dokončení těchto významných stavebních prací bude prodloužen o 66 dnů.</description></item><item><title>Finanční výbor</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/financni-vybor/2025-8/6966-6-2025-zapis-financniho-vyboru-ze-dne-08-09-2025/file</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:30:06 +0000</pubDate><description>Finanční výbor Děčína se 8. září 2025 zabýval vyhodnocením Labefestu 2025. Ocenil transparentnost nákladů i dobré ohlasy, ale upozornil na problémy s přípravou, nižšími sponzorskými příjmy a návštěvností. Zdůraznil nárůst nákladů a doporučil zrušit placenou část festivalu.

Dále výbor vzal na vědomí hospodaření města za I. pololetí 2025. K 31. srpnu sice byly daně vyšší než loni, ale rozpočet předpokládá propad cca 20 milionů Kč. Dílčí přezkoumání hospodaření k 30. červnu nezjistilo nedostatky.

Problémem je úvěr 59 milionů Kč od NRB na obnovu Teplické ulice. Dodavatel odmítá "antikorupční" dodatek, což brání čerpání úvěru, jehož termín vypršel 31. srpna. Pokud se situace nevyřeší do konce října (lhůta grantu EK), městu hrozí ztráta 59 milionů Kč a nutnost navýšení kontokorentu.</description></item><item><title>Kontrolní výbor</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-vyboru-zastupitelstva-mesta/kontrolni-vybor/2025-9/6965-6-2025-zapis-kontrolniho-vyboru-ze-dne-24-06-2025/file</link><pubDate>Fri, 26 Sep 2025 12:30:06 +0000</pubDate><description>Zápis ze 6. zasedání Kontrolního výboru Zastupitelstva města Děčín ze dne 24. června 2025 shrnuje projednávané body. Výbor schválil program a provedl kontrolu minulých úkolů, včetně stavu smlouvy k areálu Maxičky a aktualizovaného seznamu prověřovaných pozemků města. Konstatoval posun v řešení pozemků, přičemž další kontrola je plánována na konec roku 2025.

K aktuálnímu stavu plnění smlouvy o prodeji areálu Maxičky výbor obdržel podklady, ale pro zaujetí konečného stanoviska si vyžádal další vysvětlení. Rozhodl se proto na příští jednání pozvat zástupce města a AKNT. V souvislosti s tímto areálem je zmíněno riziko prodlení a ztráty vymahatelnosti.

V rámci bodu Různé se projednával podnět k prověření zakázek na OKD a stav šetření zápůjčky knih na zámku. Předseda výboru osloví tajemníka magistrátu, aby zjistil stav vnitřní kontroly zakázek na OKD a výsledek šetření Policie ČR ohledně knih.

Příští zasedání kontrolního výboru je naplánováno na 23. září 2025 ve 14:00 hod.</description></item><item><title>Usnesení zastupitelstva města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-zm/2025-7/6952-usneseni-zm-7-250918-anonym/file</link><pubDate>Sat, 20 Sep 2025 07:05:06 +0000</pubDate><description>Zastupitelstvo města Děčína na svém 7. zasedání (18.9.2025) schválilo program zasedání a zvolilo návrhovou komisi.  Byly schváleny dotace od Ústeckého kraje (modernizace separačních stanovišť) a Ministerstva práce a sociálních věcí (Domov se zvláštním režimem). Dále bylo schváleno přijetí dotace a předfinancování projektu dobíjecích stanic pro elektromobily (celkem 5.856.400 Kč vč. DPH, spolufinancování 1.984.400 Kč). Město schválilo prodej kanalizačních staveb společnosti Severočeská vodárenská a.s. a poskytnutí individuální dotace panu Graclíkovi (30.000 Kč) na knihu o festivalu Děčínská kotva.  Bylo zamítnuto prominutí smluvní pokuty společnosti MP-65. Založeno bylo Energetické společenství Děčín, z.s. a schválen grant z Evropské komise na projekt "EPC v Děčíně" (cca 9.483.375 Kč).  Zastupitelstvo revidovalo některá předchozí usnesení a schválilo prodej a směnu několika pozemků, včetně prodeje pozemků Správě železnic za 491.390 Kč + náklady. Některé záměry prodeje pozemků nebyly zveřejněny z důvodu ochrany osobních údajů.  Schváleny byly také dotační programy pro rok 2026 v oblasti zájmové činnosti, kultury a sportu.
</description></item><item><title>Školská komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/skolska-komise-1/6945-2025-zapis-23-skolska-komise-20250818/file</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:05:39 +0000</pubDate><description>Dne 18. 8. 2025 se konalo 23. jednání Školské komise v Děčíně.  Komise schválila návrh Dotačního programu "Podpora aktivit v oblasti zájmové činnosti na rok 2026" a doporučuje jeho schválení Radě města/Zastupitelstvu města.  Jednání se zúčastnilo 6 členů komise a jeden host.  Žádné další úkoly pro členy komise, magistrát ani vedení města nevyplynuly.  Program jednání byl vyčerpán v 09:15 hodin.  Bližší informace o obsahu dotačního programu nejsou v zápise uvedeny.
</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6944-usneseni-z-15-schuze-rady-mesta-ze-dne-02-09-2025/file</link><pubDate>Wed, 10 Sep 2025 07:05:39 +0000</pubDate><description>Rada města Děčína na své 15. schůzi (2.9.2025) projednala a schválila prodej vozu Dacia Sandero za 51.200 Kč včetně DPH.  Doporučila zastupitelstvu schválení programu jeho 7. zasedání (18.9.2025) a vzít na vědomí termíny schůzí rady a zastupitelstva v roce 2026.  Rada vzala na vědomí statistické vyhodnocení úsekového měření v Děčíně-Bynově.

Schválila pořízení softwaru pro povodňovou komisi (173.596,28 Kč vč. DPH) od HYDROSOFT Veleslavín s.r.o. a doporučila zastupitelstvu přijmout dotaci na vybavení Domovů se zvláštním režimem a dotace od Ústeckého kraje na vybavení hasičů (město dofinancuje rozdíl).  Schválen byl bezúplatný převod nabíjecí stanice.

Rada schválila dodatek ke smlouvě na nábytek pro ZŠ Děčín II (navýšení o 50.336 Kč vč. DPH) a zadávací podmínky pro veřejnou zakázku na povrchové úpravy bytových objektů (8.000.000 Kč bez DPH).  Schválila přijetí dotace na projekt energetických úspor ve školách a revokaci usnesení o dotaci na DDM Březiny.  Projekt „Systém prevence odpadů" se realizovat nebude.

Dále rada doporučila zastupitelstvu schválení grantové dohody pro projekt „EPC v Děčíně" (cca 9.483.375 Kč) a založení Energetického společenství Děčín, z.s.  Rada vzala na vědomí monitoring veřejných zakázek a schválila dodatek ke smlouvě na demolici a výstavbu domova pro osoby se zdravotním postižením (navýšení o 2.497.430,90 Kč vč. DPH).  Vyhlášena bude zakázka na veřejné osvětlení (20.000.000 Kč bez DPH).  Vyloučen byl jeden účastník zakázky na zateplení DDM Teplická.

Rada doporučila zastupitelstvu vzít na vědomí výsledky hospodaření za I. pololetí 2025 a schválila změnu rozpočtu (navýšení výdajů a financování o 37.934 tis. Kč).  Vzal na vědomí informace o pohledávkách. Schválila zadání VZ na projektovou dokumentaci pro MŠ Liliová a doporučila zastupitelstvu zveřejnit záměr prodeje kanalizace společnosti Severočeská vodárenská.  Nesouhlasí s variantou studie potenciálu Zámecké Sýpky.  Schválila revokaci usnesení a uzavření dodatku ke smlouvě o výpůjčce.  Poskytla dotaci HC Děčín (23.290 Kč) a schválila zatížení pozemků věcným břemenem pro plynárenské zařízení.

Rada pověřila vydáním souhlasného stanoviska pro nájezdovou plošinu a schválila vydání souhlasu se zřízením elektropřípojek.  Schválila zveřejnění záměru výpůjčky pozemků pro akci „Oldřichovský potok". Doporučila zastupitelstvu schválit prodej pozemku v Prostřední Žlebu a nesouhlasí se zveřejněním záměru pronájmu/prodeje pozemků v Maxičkách a Děčíně.  Schválila opravu administrativní chyby v usnesení.  Schválila vydání souhlasného stanoviska pro dočasnou stavbu a doporučila zveřejnit záměr prodeje pozemku v Podmoklech.  Schválila výjimku z obecného postupu pro pořízení vybavení Domovu se zvláštním režimem. Jmenovala Bc. Vladimíru Andrássy ředitelkou Centra sociálních služeb Děčín. Povolila výjimku z počtu dětí v MŠ Děčín III a vzala na vědomí přerušení provozu MŠ Děčín XXXII. Schválila uplatnění nároků z vadného plnění a souhlasí se zřízením parkovacích míst. Schválila výjimku a uzavření smlouvy s HTF Consult s.r.o. na zajištění lodní dopravy.
</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6931-usneseni-z-14a-schuze-rady-mesta-ze-dne-25-08-2025/file</link><pubDate>Fri, 29 Aug 2025 07:05:38 +0000</pubDate><description>Rada města Děčína na své 14A. schůzi dne 25. srpna 2025 schválila výjimku ze standardního postupu zadávání veřejných zakázek a objednala u společnosti VIAMONT Servis, a.s. dočasnou lávku pro pěší do ulice Jeronýmova.  Cena lávky činí 246.995,28 Kč bez DPH.  Toto rozhodnutí umožňuje rychlé řešení problému s nedostupností daného úseku.  Pro občany to znamená, že bude v ulici Jeronýmova zřízena dočasná lávka pro pěší.  Bližší informace o realizaci a termínu zprovoznění lávky by měly být brzy dostupné na webových stránkách města Děčína.
</description></item><item><title>Dopravní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6926-2025-zapis-08-dopravni-komise-dne-20250806/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Dopravní komise Děčína (6.8.2025) doporučila radě města revizi dopravního a pěšího informačního systému, prověření využití informačního systému Správy železnic na hlavním nádraží a zkapacitnění Krokovy ulice v souvislosti s revitalizací východního nádraží.  Stavba na Litoměřické ulici pokračuje, v září by měly být omezení zrušena.  Vznese se podnět k umístění laviček u dočasných autobusových zastávek.  Probíhá dopravní průzkum v ulicích Vítězství (parkování) a Vilsnická (rychlost). Krajská zdravotní řeší vjezd v Lužické ulici, s úbytkem 5 parkovacích míst; navrhují kompenzaci.  Otázka parkování u VZP se odkládá na rozhodnutí rady města.  Další zasedání komise je 10.9.2025.  Finanční aspekty jednotlivých projektů nebyly detailně probrány.
</description></item><item><title>Dopravní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6925-2025-zapis-07-dopravni-komise-dne-20250702/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Dopravní komise Děčína se 2.7.2025 zabývala úsekovými měřeními v Křešicích a Bynově (změna umístění radarů), žádostí občana ohledně dopravní situace v ulici Strážní (předána příslušným odborům), návrhy z participativního rozpočtu "Tvoříme Děčín" (posouzení realizovatelnosti), závadou na železničním přejezdu P11033 v ulici Ústecká (doporučeno jednání s vlastníky vlečky a provozovatelem dráhy), žádostí o semafor v Bynově (zamítnuto, doporučen semafor u Rehabilitace Kateřina) a hrozícím zrušením vlakové dopravy Střekov – Děčín od roku 2026 (doporučeno usilovat o její zachování).  Žádné finanční záležitosti nebyly explicitně zmíněny.  Další zasedání je naplánováno na 6.8.2025 v 10:00.
</description></item><item><title>Komise pro urbanismus a architekturu</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/komise-pro-urbanismus-a-architekturu-1/6927-2025-zapis-komise-pro-urbanismus-a-architekturu-20250625/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Komise pro urbanismus a architekturu v Děčíně dne 25. 6. 2025 projednala 25 návrhů z participativního rozpočtu „Tvoříme Děčín 2025“ s celkovým rozpočtem 2 250 000 Kč (max. 750 000 Kč na projekt).  Komise doporučila radě města k realizaci 16 návrhů, včetně revitalizace dětských hřišť, oprav památek a vybudovaní workoutového hřiště.  Některé projekty (např. transbordér přes Ploučnici, bezbariérové toalety u Mariánské louky) byly zamítnuty z důvodu překročení finančního limitu nebo negativních stanovisek OŽP či památkové péče.  Od září 2025 proběhne veřejné hlasování o vítězných projektech.  Komise navrhla vytvořit interaktivní mapu plánovaných projektů.  Některá rozhodnutí podléhají ještě dalším schválením (např. Dopravní komise).
</description></item><item><title>Školská komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/skolska-komise-1/6924-2025-zapis-22-skolska-komise-20250805/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Školská komise města Děčín se dne 5. srpna 2025 online sešla k 22. jednání.  Hlavním bodem jednání byla žádost Labské plavební společnosti s.r.o. o přehodnocení dotace na Dětský den pro školy v Děčíně 2025.  Společnost požádala o přesun 30 100 Kč z dotace na pohonné hmoty (původně 38 000 Kč) na mzdy, s odůvodněním závady na plavidle.  Komise však tento přesun jednomyslně zamítla a doporučila Radě města, aby žádost o změnu alokace finančních prostředků neschválila.  Z jednání nevyplynuly žádné další úkoly pro členy komise, magistrát ani vedení města.
</description></item><item><title>Usnesení rady města</title><link>https://www.mmdecin.cz/usneseni-rm/rok-2025/6923-usneseni-z-14-schuze-rady-mesta-ze-dne-19-08-2025/file</link><pubDate>Wed, 27 Aug 2025 07:05:56 +0000</pubDate><description>Rada města Děčína na své 14. schůzi (19.8.2025) projednala a přijala několik usnesení.  Zaregistrovala petici za zprovoznění přívozu v Dolním Žlebu a pověřila primátora odpovědí. Schválila přijetí daru 60 000 Kč od Technických služeb Děčín na vánoční trh (30.11.2025). Došlo ke změně v Komisi prevence kriminality – PhDr. Marcela Horáka nahradil Jan Sklenář jako předseda od 1.9.2025. Rada doporučila zastupitelstvu schválení dotací na modernizaci separačních stanovišť, pořízení dobíjecích stanic pro elektromobily a projekt „Podpora osob znevýhodněných na TP“.  Byly schváleny další žádosti o dotace na revitalizaci mateřské školy, zateplení ZŠ a revitalizaci Domu dětí a mládeže (všechny v rámci OP Spravedlivá transformace) a na Městské slavnosti.  Dále rada schválila  zprostředkování obchodu s energií pro město a jeho organizace. Zrušila jedno zadávací řízení a schválila výjimku ze směrnici pro smlouvu s Českou poštou ohledně voleb.  Byla schválena řada pronájmů a prodejů pozemků, dodatky ke smlouvám a změna rozpočtu o 40 332 000 Kč.  Schváleno bylo také několik dodatků ke smlouvám o dílo.
</description></item>
<item>
<title>Sportovní komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/sportovni-komise-1/6854-2025-zapis-06-sportovni-komise-20250623/file</link>
<pubDate>Mon, 18 Aug 2025 10:46:17 +0000</pubDate>
<description>Sportovní komise města Děčín se 23.6.2025 sešla a projednala několik bodů.
                Byla prezentována zpráva z jednání Finančního výboru o činnosti komise (včetně
                katalogu sportu a webu decinsportuje.cz) a proběhla diskuse o výstavbě nové
                multifunkční sportovní haly (možné lokality: Vokolkova, Práce, Řezuz). Komise
                doporučila Radě města dotaci 15 000 Kč pro Klub vodních motoristů Děčín na
                reprezentaci ČR na MS v Maďarsku 2025. Dále se diskutovalo o dotačních programech
                kraje, aktualizaci webu Děčín sportuje a projektu „Trenéři do škol“, který by se měl
                rozšířit a propagovat. Další jednání komise je naplánováno na 1.9.2025. Robert Landa
                připraví zprávu o výstavbě haly pro komisi urbanismu, Ing. Tutko zprávu o rozšíření
                projektu „Trenéři do škol“.
            </description>
</item>
<title>Novinky z komisí a výborů z Děčína</title>
<link>http://www.mmdecin.cz</link>
<description/>
<item>
<title>Kulturní komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/kulturni-komise-1/6852-2025-zapis-05-kulturni-komise-20250623/file</link>
<pubDate>Mon, 23 Jun 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
<description>Kulturní komise města Děčín (23.6.2025) projednala dotační program na
                kulturu pro rok 2026. Doporučila podávání žádostí ve dvou vlnách: 1. vlna
                1.12.-16.12.2025, 2. vlna 13.4.-28.4.2026. Žádost Miroslava Graclíka (400 000 Kč na
                knihu o festivalu Děčínská kotva) byla zamítnuta pro nízkou relevanci a vysoký
                rozpočet. Zhodnocení Městských slavností bylo pozitivní, Labefest měl nižší než
                očekávanou účast. Zásady poskytování finanční podpory zůstávají v platnosti s
                drobnou aktualizací. Další jednání komise proběhne v září 2025.
            </description>
</item>
<item>
<title>Komise pro urbanismus a architekturu</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/komise-pro-urbanismus-a-architekturu-1/6808-2025-zapis-komise-pro-urbanismus-a-architekturu-20250505/file</link>
<pubDate>Mon, 05 May 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
<description>Komise pro urbanismus a architekturu Děčína (5.5.2025) projednala 11 bodů.
                Doporučila radě města: instalaci nových hodin na Tyršově ulici (design jako v
                Podmoklech); úpravu parkoviště u zámeckého rybníka (obrubníky, zatravnění, zeleň);
                převedení problému parkování u VZP na Dopravní komisi; vytvoření pracovního týmu pro
                pozemkové úpravy (spolupráce s Státním pozemkovým úřadem a externím krajinářem);
                umístění food courtu v areálu bývalé tržnice na Husově náměstí; prověření opravy
                schodů u kostela sv. Kříže; kombinaci volnočasových aktivit a parkoviště v Bynově;
                odstranění nátěru z kotvy na nábřeží; prověření možnosti zastřešení zastávky MHD u
                prodejny Technik (možnost dotace); řešení oplocení a průchodnosti dětského hřiště na
                Labské; a řešení průchodnosti parku u ČEZ. Finanční otázky nebyly detailně
                projednány, ale zmíněna je možnost dotace na zastřešení zastávky MHD. Další jednání
                komise bude upřesněno.
            </description>
</item>
<item>
<title>Dopravní komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/dopravni-komise-1/6833-2025-zapis-06-dopravni-komise-dne-20250604/file</link>
<pubDate>Wed, 04 Jun 2025 11:45:07 +0000</pubDate>
<description>Dopravní komise Děčína (4.6.2025) projednala několik bodů. Doporučila radě
                města instalaci úsekového měření rychlosti u Libverdy po předchozím skrytém měření
                rychlosti. Zamítla obousměrný cyklistický provoz v Liberecké ulici pro nedostatek
                prostoru. Potvrdila zachování krátkodobého parkování u VZP, řešeného již dříve. Dále
                doporučila řešit údržbu zeleně kolem komunikací, zajistit bezpečný pohyb chodců u
                zastávky Netex na Teplické ulici během uzavírky mostu v Mojžíři (náhradní autobusová
                doprava 24.-29.6.2025, 22:00-04:00) a zajistit informovanost veřejnosti o dopravě na
                Tyršově mostě. Další zasedání je 2.7.2025. Finanční záležitosti nebyly zmíněny.
            </description>
</item>
<item>
<title>Sociální komise</title>
<link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/socialni-komise/6834-2025-zapis-06-socialni-a-zdravotni-komise-dne-20250611/file</link>
<pubDate>Wed, 11 Jun 2025 07:32:53 +0000</pubDate>
<description>Sociální a zdravotní komise města Děčín se 11. 6. 2025 sešla k projednání
                dotací a dalších záležitostí. Schválila změnu účelu dotace pro organizaci Indigo
                Děčín z.s. (původně tábor s pobytem, nyní příměstský tábor), ale s navrženým
                snížením dotace z 30 000 Kč na 18 000 Kč. Diskuse se vedla o transparentnosti
                výpočtu dotací, s cílem zlepšit ji v září po obdržení dat z benchmarkingu. Vedoucí
                OSV informovala o zrušeném výběrovém řízení na ředitele Centra sociálních služeb,
                probíhající rekonstrukci AD Benešovská a aktivitách na podporu pěstounství (nízký
                počet pěstounů v Děčíně). Další jednání komise je plánováno na 8. 9. 2025.
            </description>
</item>
</channel>
</rss>