<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:p="http://world.episerver.com/feeds/EpiserverRSS20.xsd">
<channel>
<title>Novinky z komisí a výborů z Děčína</title>
<link>http://www.mmdecin.cz</link>
<description/>
<item>
<title>Sociální komise</title>
<link>
                https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/socialni-komise/6703-2025-zapis-03-socialni-a-zdravotni-komise-dne-20250226/file</link>
<pubDate>Tue, 12 Aug 2025 09:37:39 +0000</pubDate>
<description>Sociální a zdravotní komise města Děčín se dne 26.2.2025 usnesla na zřízení
                sociálního fondu pro řešení krizových situací občanů (zavedení rozpočtové položky v
                rozpočtu odboru OSV pro příští rok). Zamítla žádost Nábytkové banky Ústeckého kraje
                o finanční dar (45 000 Kč) pro rok 2024 kvůli dlouhým čekacím lhůtám a problematické
                komunikaci, doporučujíc využít řádného dotačního řízení. Komise schválila dotace pro
                tři organizace poskytující unikátní služby v Děčíně (konkrétní částky v příloze).
                Ing. Olga Vonková předá konečné návrhy dotací ekonomickému odboru, který připraví
                materiál pro Radu města. Další jednání komise se uskuteční 2.4.2025. KS Jonáš
                poskytl v mrazech úkryt 14 osobám bez domova. Hledají se nové prostory pro
                K-centrum. Situace v DS Křešice je stabilizovaná.
            </description>
</item>
<item><title>Sportovní komise</title><link>https://www.mmdecin.cz/ostatni-dokumenty/zastupitelstvo-a-rada-mesta-decin/zapisy-z-jednani-komisi-rady-mesta/volebni-obdobi-2022-2026/sportovni-komise-1/6763-2025-zapis-04-sportovni-komise-20250414/file</link><pubDate>Tue, 12 Aug 2025 08:12:34 +0000</pubDate><description>Sportovní komise města Děčín se dne 14.4.2025 sešla k projednání dotací, změn dotačního programu a dalších záležitostí.  Schválila sníženou dotaci 30 000 Kč pro Sportovní klub Děčín na ME vodního póla 2025 ve Slovinsku (původně požadováno 45 000 Kč).  Projednala a schválila  návrhy změn dotačního programu na rok 2026, včetně prodloužení termínu podávání žádostí.  Komise navrhla změnu názvu akce „Sportovec roku“ na „Sportovci roku města Děčín“ s postupnou implementací.  Diskuse se vedla i o výstavbě sportovní haly Vokolkova, jejíž projekt byl Komisí pro urbanismus a architekturu zastaven.  Sportovní komise plánuje společné jednání s touto komisí k nalezení alternativních řešení.  Další jednání komise je plánováno na 21.5.2025.
</description></item></channel>
</rss>